\section{Instalace a spuštění aplikace}
\subsection{Instalace aplikace}
Aplikaci Phrase Recorder lze nainstalovat pomocí instalačního souboru setup.exe poskytnutého Západočeskou univerzitou v Plzni. Pro správný běh aplikace je nutné splňovat minimální požadavky shrnuté v tabulce níže.

\begin{table}
	\def\arraystretch{1.5}
	\begin{tabular}{|l|l|}
		\hline
		Operační systém & Microsoft Windows Vista, 7, 8, 8.1 nebo 10\\\hline
		.NET Framework & verze 4.5.2 nebo novější\\\hline
		Adobe Reader & aktuální verze dostupná na \url{https://get.adobe.com/reader/} \\\hline
	\end{tabular}
\end{table}

V případě, že ve Vašem počítači není nainstalována požadovaná verze .NET frameworku (starší nebo žádná), instalátor aplikace by měl tuto verzi .NET frameworku automaticky nainstalovat. Pokud se tak z nějakého důvodu nestane a aplikace nejde spustit z důvodu chybějících knihoven .NET frameworku, zvažte následující kroky:

\begin{enumerate}	
	\item Na adrese {\small\url{https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=42643}}\\ stáhněte aktuální verzi .NET frameworku a nainstalujte ji do svého počítače. Řiďte se pokyny v instalátoru. V případě, že nemáte na počítači práva k instalaci, kontaktujte správce počítače (administrátora).
	
	\item Sdělte pověřené osobě Váš problém a požádejte o pomoc s řešením problému.
\end{enumerate}

Pokud ve Vašem počítači není nainstalovaný Adobe Reader pro prohlížení PDF souborů, popřípadě jiná aplikace k zobrazování PDF souborů, postupujte následovně:

\begin{enumerate}
	\item Na adrese \url{https://get.adobe.com/reader/} stáhněte nejnovější verzi programu Adobe Reader.
	
	\item Nainstalujte Adobe Reader podle pokynů instalačního souboru. V případě, že nemáte na počítači administrátorská práva k instalaci, kontaktujte správce Vašeho počítače.
\end{enumerate}

Pokud některý z požadavků nesplňujete, případně pokud nejde aplikace spustit, kontaktujte prosím pověřenou osobu, která Vám aplikaci poskytla. Při instalaci aplikace se řiďte pokyny instalátoru. Doporučujeme ponechat zakliknutou možnost vytvoření zástupce aplikace na pracovní ploše Vašeho počítače. Tato možnost zjednodušuje spouštění aplikace.

\subsection{Spuštění aplikace}
Nainstalovanou aplikaci Phrase Recorder spustíte buďto pomocí zástupce na ploše (pokud jste tuto možnost ponechali v instalačním procesu), případně kliknutím na tlačítko Start, do kterého napíšete text \uv{Phrase Recorder}. Ve výsledcích hledání by měla být aplikace Phrase Recorder, kterou kliknutím na ikonu spustíte. Při úspěšném spuštění aplikace se Vám na obrazovce zobrazí následující formulář:

\begin{figure}
	\ifthenelse{\boolean{REMEMBER@USER}}{
		\includegraphics[scale=.75]{figures/win_login_REMEMBERUSER.png}
	}{
		\includegraphics[scale=.75]{figures/win_login.png}
	}
	
	\caption{Přihlašovací formulář při prvním spuštění aplikace Phrase Recorder. V případě, že v aplikaci není doposud vytvořený žádný uživatelský profil, je aktivní pouze tlačítko \uv{REGISTRACE}.}
	\label{fig: win_login}
\end{figure}
